★Lihkg仔？】劉慧卿批羅致光：覺得自己最叻、最知，其他人全部都係蠢材

民主黨前主席劉慧卿接受《香港01》專訪時，狠批前黨友羅致光在處理此事上「做得差」，特別是提出「長者120歲論」及扣除200元屬「象徵式懲罰」上，自以是「精英」、「好聰明、智商好高」；又認為高官的心態是「覺得自己最叻、最知，其他人全部都係蠢材」。

智商160、有民主黨「大腦」之稱的羅致光，2017年退黨加入林鄭班子，但未退黨前，與該黨的主流立場已迴異不同，例如2015年政改方案前，羅就認為該黨應就方案提出修定，此番言論就引來時任黨主席劉慧卿不滿，明言「羅致光不代表民主黨」。

而政府今月宣布將長者綜援年齡門檻由60歲增至65歲，是羅致光的「政績」之一，但就惹來社會廣泛不滿，認為此政策是「蝦老人家」。現時已退下火線的劉慧卿提起羅致光時坦言，與對方不是太熟，因自己擔任議員時，羅已無參與太多黨務，亦無太多機會互動；但認為對方在處理此事上「做得差」，自以為「好聰明、智商好高」，而事件不止民主派反感，更聽到不少建制派亦感不悅，因會影響到他們在區議會選舉的選情。

林鄭要擺脫「精英主義」？劉：「係香港都有人叫你謙虛啲啦」

劉慧卿續指，現時全球長者平均壽命都在提升，部分國家亦會有延遲退休年齡及退休金的政策，但會有相應配套，反觀香港則「咩都無」，坦言不少大公司職員到五十多歲、六十歲已經要退休，六十歲人士難再找工作。

對於政府原有意對不參與就業支援計劃人士扣除200元的懲罰安排，政務司司長張建宗解釋是鼓勵長者「站起來」，而羅致光稱則稱扣減200元是「象徵式懲罰」。劉慧卿批評現屆政府「無智慧，亦唔肯同議會和公民社會傾」，心態上「覺得自己最叻、最知，其他人全部都係蠢材」；又狠批林鄭自言於瑞士外遊時學會要擺脫「精英主義」，「係香港都有人叫你謙虛啲啦，係咪個邊西人講嘢好聽啲呢？」

民主黨 My香港